［香港沉沒］中央日內公佈發展規劃綱要 林鄭料帶來更頻密人流

香港沉沒全速前進

港府近年不斷吹捧「粵港澳大灣區」，但規劃綱要遲遲未出台，特首林鄭月娥今早出席行會前表示，中央日內就會公佈大灣區發展規劃綱要，下周四(21日)三地政府在香港舉辦宣講會，屆時數百位嘉賓包括法改委高層會出席，廣東省及澳門政府亦有領導到場，共同探討機遇，但暫時未能公佈嘉賓名單。中華總商會會長蔡冠深透露，宣講會將於下周四上午在海洋公園萬豪酒店舉行，他亦收到港澳辦官員邀請於宣講會後見面，相信是針對大灣區規劃交流意見。

林鄭指，今年的春節本港總共有逾700萬人次出入境，約6成為港人，大年初三單日就有119萬人次出入境。去年兩個新開通的口岸高鐵西九龍站及港珠澳大橋，亦在新春期間達到單日客量新高，分別有10萬人次及16萬人次出入境，整體運作暢順，秩序良好，旅遊點的情況亦大致良好。她預料，今年蓮塘口岸及大灣區發展出台後，會為香港帶來更頻密人流，希望部門多運用科技減輕工作壓力，並令旅客獲得更好服務；而大灣區發展可為港人在改善生活方面提供更大空間，亦為香港經濟注入新動力。

林鄭強調，大灣區已提升至國家戰略層面，之前述職時知道中央領導對此有很大期盼及支持，但大家不要預期規劃綱要如港府施政報告一樣，有幾百個項目即時去執行，因這是一個大方向，由三地政府在中央部委配合下去做，三地政府互利共贏。對於有人關注大灣區是否會弱化香港地位、影響香港體制，她重申不會有此情況，又指粵港澳大灣區建設領導小組組長、國務院副總理韓正早已表明，大灣區成功的其中要素就是有「一國兩制」。

真焦土
飯民狗仲要迎喜支那蛆